# JS_6


## Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування
екранують символи які можуть впливати на виконання коду

## Які засоби оголошення функцій ви знаєте?
function declaration - оголошуемо функцію - через ключове слово function, назву функції("можливі параметри") і { тіло функції };
function expression - така сама функція але (здебільшого) без імені і вона присвоєюється змінній. можна з іменем для використання рекурсії

## Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?
Це всплиття.
var - вспливає на самий верх але зі значенням undefined, вийнятком є оголошення в тілі функції, із функції не вспливає
let, const - не спливає і якщо викликати до оголошення, то буде помилка. за { } ці змінні невидно.
фінкції оголошені як function declaration можна викликати вище за її оголошення.
function expression - вспливають так само як змінні varб let, const